修例示威觸發投考輔警人數倍增 年過半百願加入盼「守護香港」

梁世光（左三）表示，去年社會事件發生前後，投考輔警人數倍升。

本港去年經歷反修例示威，正規警員全力應對防暴工作，地區的巡邏任務則交由輔警分擔。輔警總警司梁世光表示，去年8月有示威者向尖沙咀警署投擲汽油彈，一名正規警員全身着火，幸身旁一名輔警人員「撲埋去以身救火」，二人雖同告燒傷，幸無大礙，事件體現正輔合一。而過去一個財政年度，投考輔警人數是對上一個年度的一倍，有年屆51歲人士成功投考，梁相信「佢哋（投考者）都覺得有義務去守護呢個家」，只要理念一致，符合入職要求，「無論21歲定51歲都歡迎投考」。

梁世光表示，未發生社會事件前，輔警平日的當更數目是150至200人次，假日則是400人次；但自發生社會事件後，平日的當更數目增至600人次，假日更高達900至1000人次。因正規警員被抽調應對防暴工作，而輔警則分擔20個陸上警區的日常巡邏工作，及守衞全港警署，須全日24小時當值。與此同時，投考輔警人數亦倍升，梁指，以往投考輔警的人數約為千多人，但2019/20財政年度則多達2200人，是往年的一倍。

梁表示，若果「用數字來說話」，有關情況是令人振奮，「社會（當時）發生咗咁多事，啲人咁艱難仲去投考，相信係佢哋（投考者）覺得有義務守護呢個家，他們的平均年齡是40歲，較之前平均30歲上升，當中有51歲人士通過體能測試，「一Take」過成功入職。輔警支援科教官阿健及阿銘均指，只要平日有「操開」，中年人士的體能絕不比年輕人遜色。至於年輕一代投考人數下降，梁指，近月已開始回升，相信隨着社會氣氛緩和，投考意願會提升。

現年33歲的Karen，之前是透過大學生計劃投考輔警，至今已過了13個年頭，現已晉升成為督察，她的正職是市場推廣，亦是一名媽媽，幸而丈夫非常支持及體諒她，令她可以無顧之憂，全心投入輔警工作，而去年的社會事件，有市民不太友善，常挑戰警方，「但只要我哋係表現出專業，想幫佢哋（市民），佢哋亦會由衷地感激我哋。」

現年41歲的阿Ken，本身是一名體育教練，去年11月正值社會事件最熾熱的時候，決定投考輔警，他說：「香港一個咁好嘅地方，（發生示威）令我好痛心，我好珍惜呢個家，即使係咁惡劣嘅環境，亦義不容辭決定投考」，而在為期6個月的訓練中，輔警亦加入防暴訓練，包括使用盾牌等。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/news/20201228/mobile/bkn-20201228000137022-1228_00822_001.html

排隊申請落地獄

個個都唔敢全心全意支持香港警察

收最低工資睇你做唔做

只要放棄做人良知就可以成為特權階級 大把未駛拎傷殘津貼嘅廢老仆撚住去做啦

死全家

全部廢中廢老
都係既呢啲垃圾force有能力同醒既後生點會做

祝佢地訓練果陣跑跑下心臟病發啦
人老身體又唔係咁好

係就好，少啲藍屍移民危害國際安全。而且，只不過係暴政嘅公關手段。

守你老母個西

4張嘢嗰啲真係眲ot

你地班仆街去死啦
全家落地獄
生存都浪費地球資源
快啲為自己出生係呢個世界上道歉呀！

梁表示，若果「用數字來說話」，有關情況是令人振奮，「社會（當時）發生咗咁多事，啲人咁艱難仲去投考，相信係佢哋（投考者）覺得有義務守護呢個家，他們的平均年齡是40歲，較之前平均30歲上升，當中有51歲人士通過體能測試，「一Take」過成功入職。輔警支援科教官阿健及阿銘均指，只要平日有「操開」，中年人士的體能絕不比年輕人遜色。至於年輕一代投考人數下降，梁指，近月已開始回升，相信隨着社會氣氛緩和，投考意願會提升。

慢慢罵 咪又係準時交稅養廢老
做又36 唔做又36 政府工冇得輸!

試下收少d人工睇下呢班禽獸會講咩

他說：「香港一個咁好嘅地方，（發生示威）令我好痛心，我好珍惜呢個家，即使係咁惡劣嘅環境，亦義不容辭決定投考」

個()咁都得？都無講過

平均年齡是40歲，較之前平均30歲上升

輔警係真心想做架
人工好低

這是正式錄用的警察嗎？

搵唔到錢既垃圾先會去做

百份報係咁

全部自動申請被制裁

守你老母咩
咁正義應該收最低工資啦

全部中老年去考

老到咁跑唔跑郁㗎？街邊流浪狗都跑得快過佢哋

冚家無得移民

體能可能好過香港班溫室小花

人工低咪收爛仔數 驚閪冇錢

他們的平均年齡是40歲

祝你哋跑跑下中風

你話就係

正撚常,實有D藍屍想自己做埋黑警

現年41歲的阿Ken，本身是一名體育教練
無工開就無工開啦狗

365日義工睇你做唔做

感動

多過移民走既人數先好講出嚟啦

好事呀

輔警2020變咗義和團

咁有心點解唔辭職去全身投入做?

健身狗就健身狗啦，體育教練

我都正好有呢個諗法

經濟差咋掛

傻9係度吹 同健身最後一張傳單一樣

難聽過粗口

成班4,50歲垃圾

中國一言堂模式最啱牠們

由平均30歲上升到40歲
個波幅大到咁都知咩事啦
重好意思講多左人投考

多左老弱殘兵？

守護香港？
收公安果幾千蚊人工囉

過街老鼠地底泥夠膽同人講你係做狗咩

廢閪大幅增加

「香港一個咁好嘅地方，（馬惜珍賣白粉）令我好痛心，我好珍惜呢個家，即使係咁惡劣嘅環境，亦義不容辭決定投考」

邊撚度體肉教練呀？睇過？
教乜撚野呀？仲唔幫佢宣傳下佢考輔狗為民請命？

恐怖分子

體育教練打錯字添

40/50歲人搵唔到五六萬一個月都係垃圾
以前多機會比你上位都咁冇用咪啱哂做狗

廢中

笑左

勁呀

如果輔狗唔係一日有800仲撚有咁多契弟考

33歲似40歲師奶,咁既樣做黑警又做marketing
佢身邊d同事點睇佢,返marketing直叫佢死黑警

我阿爺都話想做

無野撈走去撈都可以打飛機

廢老冇錢做狗搵錢, 扮咩偉大姐做G都高尚過班做狗30000倍

呢啲廢中 一拳一件啦

主動申請落地獄同冚家鏟

班人想販毒強姦唔俾人拉啫

（發生示威）令我好痛心

有槍有特權 換到錢

屌你老母

死全家thx

希望佢地用真面目見人

歡迎

投考者想入去攞條炮玩下咋？

無後生入職咪人少少認咗佢

見好多公務員星期六日做輔狗

用數字說話

區選=????????

解放軍幾時接手香港係就快好想見佢哋要做老解條𡃁，可能𡃁都無得撈

51照收究竟有幾缺人

死廢老

輸左了

真
下面41歲睇落後生過佢

依附權貴
做狗乞米

push

一邊wfh，一邊返輔狗都幾爽
800一日，返十日都8k
識人做教蓄做輔狗

輔狗而家廢到50 60 都收， 去守狗屋，同實Q 有咩分別

現年33歲的Karen，之前是透過大學生計劃投考輔警，至今已過了13個年頭，現已晉升成為督察，她的正職是市場推廣，亦是一名媽媽，幸而丈夫非常支持及體諒她

死黑警
個老公一係藍屍 一係港豬
黑警死全家

連d頭髮都守護唔到走去諗住守護到香港

錯手不推文添
大家記得杯葛身邊黑警親屬

黑社會

成班藍絲

輔狗

成班狗淨係見到犯法犯法犯法，唔諗下點解有人示威

呢啲低智人士只要條法例寫「行路一定要左腳行先,否則違法」都唔會覺得有問題

咁有抱負應該唔收錢

連守護還是斷送都未識分，你地呢d叫做斷送香港，將香港推向獨裁暴政，加速滅亡！
有人唔做，選擇做狗，仲滿口歪理，含撚啦！垃圾！

成班落地獄俾火燒
主動去做皇軍隻狗

呢班真人渣, 仲狗過班正式黑警

變老人苑
唔駛廿年要幾多支出養依班廢老

一名正規警員全身着火
有冇片/圖？想睇

原來咁多狗老母係雞係公廁

話你呀，輔助犬

Wa巧上數護heung梘

咪又係資本主義走狗，為錢出賣人靈魂

將來要肅清叛徒嗰陣一定好花功夫

都係賤種支那狗

應該估黎藍屍做狗
做完狗就冇得移民

其實我點知條數係咪老作
話唔埋根本史上最少但唔想黑警image再受挫
所以只好作好多人為「正義」投考

利申 9估陰謀論

阿公落Order 全數要去做狗，劈友都方便啲

如果變做義工無糧出，仲有無使命感老實講差佬理應低人工

冇眼睇四張幾都可以做...

一名正規警員全身着火，幸身旁一名輔警人員「撲埋去以身救火」

繼續吹

見OT 唔好呃，緊係仆住去

貪ot 啫

平均年齡 40 歲

收片補貼

老人院化

Hi 狗仔

老弱病殘做狗

一日得八百都唔係好吸引見到最大做到警司都得2000一日

我寧願蒙面拍A V，都唔做蒙面狗

做送外賣好過做狗

冇錢揾條毛愛國

香港廢老隊

守護

出年50

真正狗屎垃圾都收
隨時易過做保險

又係星島東方鱔稿，無人join就要出鱔

排隊申請死全家咁好笑

吹得記吹者
毛都沒少條

認住d畜生啦

偽警
以為自己係正義？入到去PoPo 只會覺得佢地陀手能腳，
得閒咪行下街 ，返到狗屋又唔會有人尊重
行到出街又俾人鄙視

失業真...
呢個年紀，除咗失業無錢外，諗唔到其他因素去考

廢老pr

守護香港
好偉大呀

成班垃圾

黑警死全家

做輔狗唔洗點跑架

步操居多架炸

想跑死d中年呀叔咩

偽進仔仲唔夠醜，仲要搞過耆英會

投考年齡升左成10歲
51歲都過到體能 我真係好懷疑係51歲阿叔體能真係勁好定係個TEST太HEA
不過講到咁多輔警投考但係條街行BIT仲係咁撚少
成日都斬人偷野搶野

仆死你呀阿伯

駁唔到

老人院

失咗業去做輔狗

真係慘，以前30歲或以上9成唔請，除咗體能超強，加下40歲都要請😭

至於年輕一代投考人數下降，梁指，近月已開始回升啫係升咗幾多

繼40歲師奶之後又一次自曝其短
有足夠後生仔考的話又點會要請40歲 51歲

排隊做狗做畜牲

又接收社會垃圾入去，所以話好人好姐做狗就唔好怪人睇你唔起

好高 以前讀大學好似有成80幾/h

偽狗
做正職都話有三萬，比人叫狗可以當聽唔到
出$800一日都仆住去做狗啲人究竟諗緊咩

呢家d後生仔

笑撚死 根本個撚個怕比人裁員
經濟好個時又唔見有守護香港嘅心

有你地守護香港就好啦👮🏻‍♂️👮🏻👮🏻‍♀️

冇得移民

請杯葛身邊選擇唔做人既狗

褲狗都係狗，不用分那麼細。。。。

但係褲狗有無得住宿舍？？

做狗都係被逼被世人誤會有錯好可憐

藍絲中年失業, 先至求其揾份工

共產飛機係會繼續打

體育教練
係咪健身狗

收埋d本身做看更d中坑